<MESSAGE PACKAGE="com.magabelab.matokeo.ya.darasa.la.nne" STATUS="1" YEAR="2025" TITLE="MATOKEO YA DARASA LA NNE, 2025" ICON="fa::bullhorn" PAGE="SFNAPage" WIDTH="0.9" HEIGHT="0.5">
Kwa mujibu wa tangazo la Baraza la Mitihani la Tanzania (NECTA), jumla ya wanafunzi 1,583,686 walisajiliwa kushiriki Upimaji wa Kitaifa wa Darasa la Nne mwaka 2025. Kati yao:

Wasichana: 818,673 sawa na asilimia 52
Wavulana: 765,013 sawa na asilimia 48
Mahudhurio yalifikia asilimia 94, yakihusisha wanafunzi takribani 1.37 milioni kutoka shule za msingi 20,580 kote nchini. Aidha, wanafunzi 93,039 sawa na asilimia 6 hawakuhudhuria upimaji licha ya kusajiliwa, hali iliyotokana zaidi na utoro na changamoto za kiafya.

Ufaulu wa jumla wa Darasa la Nne 2025 umefikia asilimia 88.91, ikiwa ni ongezeko la asilimia 2.67 ikilinganishwa na mwaka 2024. Jumla ya wanafunzi 1,249,970 walipata madaraja ya ufaulu ya A, B, C na D.

</MESSAGE>

<MESSAGE PACKAGE="com.magabe.n3cta.matokeo.ya.darasa.la.saba" STATUS="1" YEAR="2025" TITLE="MATOKEO YA DARASA LA SABA, 2025" ICON="fa::bullhorn" PAGE="PSLEPage" WIDTH="0.9" HEIGHT="0.5">
Kwa mujibu wa tangazo la Baraza la Mitihani la Tanzania (NECTA), jumla ya watahiniwa 1,397,370 walisajiliwa kufanya Mtihani wa Kumaliza Elimu ya Msingi (PSLE) mwaka 2025. Kati yao, wasichana walikuwa 742,434 (53.13%) na wavulana walikuwa 654,936 (46.87%).

Takwimu zinaonyesha kuwa ufaulu wa jumla umepanda kwa asilimia 2.15 ikilinganishwa na mwaka uliopita, ambapo asilimia 81.79 ya watahiniwa wamefaulu kwa kupata madaraja ya A, B, na C. Jumla ya wanafunzi 1,142,889 wamepata sifa ya kuchaguliwa kujiunga na kidato cha kwanza mwaka 2026. Masomo ya Kiswahili na Sayansi yameendelea kuongoza kwa ufaulu mkubwa kitaifa.

</MESSAGE>

<MESSAGE PACKAGE="com.magabelab.matokeo.ya.kidato.cha.pili" STATUS="1" YEAR="2025" TITLE="FORM TWO NATIONAL ASSESSMENT, 2025" ICON="fa::bullhorn" PAGE="FTNA-Main" WIDTH="0.9" HEIGHT="0.5">
According to the official statement released by the National Examinations Council of Tanzania (NECTA), a total of 710,145 candidates were registered for the Form Two National Assessment (FTNA) in 2025. This included 376,377 girls (53%) and 333,768 boys (47%).

The overall performance shows that 628,479 candidates, equivalent to 88.5%, have passed the assessment and are eligible to proceed to Form Three in 2026. Statistics indicate a significant improvement in performance for Mathematics and English Language compared to the previous year. Out of those who passed, 52,430 candidates scored Division I, while the majority fell within Division II and III categories. A total of 81,666 candidates failed to reach the minimum pass mark.

</MESSAGE>


<MESSAGE PACKAGE="com.magabelab.matokeo.ya.darasa.la.nne" STATUS="1" YEAR="2024" TITLE="MATOKEO YA DARASA LA NNE, 2024" ICON="fa::bullhorn" PAGE="SFNAPage" WIDTH="0.9" HEIGHT="0.5">
Kwa mujibu wa takwimu za NECTA, ufaulu wa Upimaji wa Kitaifa wa Darasa la Nne (SFNA) kwa mwaka 2024 umefikia asilimia 86.24. Jumla ya wanafunzi 1,321,450 walifaulu kwa kupata madaraja ya A, B, C na D. Wasichana wameendelea kufanya vizuri zaidi katika masomo ya lugha, huku masomo ya Hisabati yakionyesha ongezeko la ufaulu kwa asilimia 1.5 ikilinganishwa na mwaka uliopita.
</MESSAGE>

<MESSAGE PACKAGE="com.magabe.n3cta.matokeo.ya.darasa.la.saba" STATUS="1" YEAR="2024" TITLE="MATOKEO YA DARASA LA SABA, 2024" ICON="fa::bullhorn" PAGE="PSLEPage" WIDTH="0.9" HEIGHT="0.5">
Katibu Mtendaji wa NECTA ametangaza kuwa ufaulu wa Mtihani wa Kumaliza Elimu ya Msingi (PSLE) 2024 ni asilimia 80.58. Jumla ya watahiniwa 1,092,960 wamefaulu na kupata sifa ya kujiunga na kidato cha kwanza mwaka 2025. Mikoa ya Dar es Salaam, Pwani, na Iringa imeshika nafasi za juu kitaifa kwa ufaulu wa jumla, huku somo la Sayansi likiongoza kwa ufaulu wa asilimia 84.
</MESSAGE>

<MESSAGE PACKAGE="com.magabelab.matokeo.ya.kidato.cha.pili" STATUS="1" YEAR="2024" TITLE="FORM TWO NATIONAL ASSESSMENT, 2024" ICON="fa::bullhorn" PAGE="FTNA-Main" WIDTH="0.9" HEIGHT="0.5">
The 2024 Form Two National Assessment (FTNA) results show a general pass rate of 85.11%. A total of 598,321 students out of 703,000 registered candidates have successfully passed to proceed to Form Three. Performance in Science subjects (Physics and Chemistry) has shown a slight increase of 0.8% compared to 2023. Division I and II scorers have increased, reflecting an improvement in the quality of education at the lower secondary level.
</MESSAGE>


<MESSAGE PACKAGE="com.magabelab.matokeo.ya.darasa.la.nne" STATUS="1" YEAR="2023" TITLE="MATOKEO YA DARASA LA NNE, 2023" ICON="fa::bullhorn" PAGE="SFNAPage" WIDTH="0.9" HEIGHT="0.5">
Matokeo ya Upimaji wa Kitaifa wa Darasa la Nne (SFNA) 2023 yalionyesha ufaulu wa asilimia 82.95. Jumla ya wanafunzi 1,215,630 walishiriki upimaji huo nchi nzima. NECTA ilibainisha kuwa ufaulu katika somo la Maarifa ya Jamii na Stadi za Kazi ulikuwa wa juu zaidi, huku jitihada za serikali katika kuboresha miundombinu ya shule za vijijini zikionekana kuzaa matunda katika matokeo haya.
</MESSAGE>

<MESSAGE PACKAGE="com.magabe.n3cta.matokeo.ya.darasa.la.saba" STATUS="1" YEAR="2023" TITLE="MATOKEO YA DARASA LA SABA, 2023" ICON="fa::bullhorn" PAGE="PSLEPage" WIDTH="0.9" HEIGHT="0.5">
Ufaulu wa jumla wa Mtihani wa Kumaliza Elimu ya Msingi (PSLE) kwa mwaka 2023 ulikuwa asilimia 79.62. Kati ya wanafunzi 1,356,296 waliofanya mtihani, jumla ya wanafunzi 1,073,402 walifaulu. Takwimu hizi zilionyesha utulivu wa kiwango cha ufaulu ikilinganishwa na miaka miwili ya nyuma. Shule za mchepuo wa Kiingereza (English Medium) zilichangia asilimia kubwa ya ufaulu wa daraja A.
</MESSAGE>

<MESSAGE PACKAGE="com.magabelab.matokeo.ya.kidato.cha.pili" STATUS="1" YEAR="2023" TITLE="FORM TWO NATIONAL ASSESSMENT, 2023" ICON="fa::bullhorn" PAGE="FTNA-Main" WIDTH="0.9" HEIGHT="0.5">
The National Examinations Council of Tanzania announced the 2023 FTNA results with a pass rate of 84.29%. Statistics indicate that 531,011 students passed out of 630,001 candidates. The assessment recorded a significant pass rate in Kiswahili and Civics. However, NECTA highlighted that 15% of students still struggle with basic competency in Mathematics and English, calling for more focused teaching in those areas.
</MESSAGE>



<MESSAGE PACKAGE="com.magabelab.matokeo.ya.kidato.cha.nne" STATUS="1" YEAR="2022" TITLE="CSEE, 2022" ICON="fa::bullhorn" PAGE="CSEE-Main" WIDTH="0.9" HEIGHT="0.5">
The 2022 CSEE results showed an overall pass rate of 87.79%. Out of 520,391 candidates who sat for the exam, 456,857 passed. Statistics reveal that 152,109 candidates (29.2%) scored between Division I and III. NECTA noted a consistent performance in Kiswahili and Social Science subjects, while highlighting the need for more investment in laboratory equipment to improve Science practical scores.
</MESSAGE>

<MESSAGE PACKAGE="com.magabelab.matokeo.ya.kidato.cha.nne" STATUS="1" YEAR="2023" TITLE="CSEE, 2023" ICON="fa::bullhorn" PAGE="CSEE-Main" WIDTH="0.9" HEIGHT="0.5">
For the year 2023, the CSEE pass rate slightly increased to 89.12%. A total of 543,332 candidates were examined, with 484,823 candidates reaching the pass mark. There was a notable improvement in the performance of girl students, especially in STEM subjects. National top-performing schools were largely dominated by the Lake Zone and Coast regions, with a significant rise in Division I and II grades.
</MESSAGE>

<MESSAGE PACKAGE="com.magabelab.matokeo.ya.kidato.cha.nne" STATUS="1" YEAR="2024" TITLE="CSEE, 2024" ICON="fa::bullhorn" PAGE="CSEE-Main" WIDTH="0.9" HEIGHT="0.5">
The 2024 CSEE results reflected a pass rate of 91.04%, the highest in recent years. Out of 565,110 candidates, 514,484 passed. This year saw a major shift in Mathematics performance, which increased by 3.4% compared to 2023. Vocational subjects also recorded high ufaulu, aligning with the government's new education policy of emphasizing technical skills alongside academic excellence.
</MESSAGE>



<MESSAGE PACKAGE="com.magabelab.matokeo.ya.kidato.cha.sita" STATUS="1" YEAR="2022" TITLE="ACSEE, 2022" ICON="fa::bullhorn" PAGE="ACSEE-Main" WIDTH="0.9" HEIGHT="0.5">
In the 2022 ACSEE, the general pass rate was 98.97%. A total of 93,136 candidates sat for the exams, with 92,187 passing. Statistics show that 94.2% of the candidates scored Division I, II, and III, qualifying for university entrance. The Science combinations (PCM, PCB, PGM) recorded a high ufaulu rate of 97.5%, while Arts combinations maintained their traditional lead in high-grade distributions.
</MESSAGE>

<MESSAGE PACKAGE="com.magabelab.matokeo.ya.kidato.cha.sita" STATUS="1" YEAR="2023" TITLE="ACSEE, 2023" ICON="fa::bullhorn" PAGE="ACSEE-Main" WIDTH="0.9" HEIGHT="0.5">
The 2023 ACSEE results remained stable with an impressive pass rate of 99.23%. Out of 104,435 candidates, 103,630 passed. There was a recorded 1.4% increase in candidates opting for Science combinations. NECTA reported that the quality of performance improved, with Division I earners increasing by 2.1%. Top-performing schools included traditional government giants and private seminaries.
</MESSAGE>

<MESSAGE PACKAGE="com.magabelab.matokeo.ya.kidato.cha.sita" STATUS="1" YEAR="2024" TITLE="ACSEE, 2024" ICON="fa::bullhorn" PAGE="ACSEE-Main" WIDTH="0.9" HEIGHT="0.5">
The 2024 ACSEE results showed a near-perfect pass rate of 99.51%. A total of 113,504 candidates were examined, and 112,946 were successful. This year marked a historic milestone where girls slightly outshone boys in Science and Mathematics combinations. Furthermore, the number of candidates qualifying for direct university admission (Division I-III) reached an all-time high of 96.8%.
</MESSAGE>

<MESSAGE PACKAGE="com.magabelab.matokeo.ya.kidato.cha.sita" STATUS="1" YEAR="2025" TITLE="ACSEE, 2025" ICON="fa::bullhorn" PAGE="ACSEE-Main" WIDTH="0.9" HEIGHT="0.5">
The 2025 Advanced Certificate of Secondary Education Examination (ACSEE) results have maintained an excellent performance trend with a general pass rate of 99.63%. A total of 122,840 candidates sat for the examinations nationwide.

Data shows that 118,537 candidates (96.5%) scored between Division I and III, making them eligible for direct university admission. There has been a significant 3.2% increase in high-quality grades (Division I) compared to 2024, particularly in Science and Mathematics combinations (PCM, PCB, and PGM). NECTA also highlighted that 2025 saw the highest number of candidates registered for technical-related combinations in the history of the assessment.
</MESSAGE>


<MESSAGE PACKAGE="com.magabelab.matokeo.ya.kidato.cha.nne" STATUS="1" YEAR="2025" TITLE="CSEE, 2025" ICON="fa::bullhorn" PAGE="CSEE-Main" WIDTH="0.9" HEIGHT="0.5">       
    Baraza la Mitihani la Tanzania (NECTA) limetangaza rasmi matokeo ya mtihani wa Kidato cha Nne (CSEE) uliofanyika mwezi Novemba 2025. 
    
    **Takwimu Muhimu:**
    * **Ufaulu kwa Jumla:** Asilimia ya ufaulu imepanda hadi **94.98%**.
    * **Divisheni ya Kwanza (I):** Watahiniwa 56,410.
    * **Divisheni ya Pili (II):** Watahiniwa 284,996.
    
    **Shule 5 Bora Kitaifa:**
    1. KEMEBOS (Kagera)
    2. TABORA BOYS' (Tabora)
    3. AHMES MBWENI (Dar es Salaam)
    4. ST. MARY'S MAZINDE JUU (Tanga)
    5. KIBAHA (Pwani)
    
    **Jinsi ya Kuangalia:**
    Chagua mkoa, kisha shule yako ili kuona orodha kamili ya matokeo kwa kila mwanafunzi.
    
</MESSAGE>