<MESSAGE PACKAGE="com.magabelab.matokeo.ya.darasa.la.nne" STATUS="1" YEAR="2025" TITLE="MATOKEO YA DARASA LA NNE, 2025" ICON="fa::bullhorn" PAGE="SFNAPage" WIDTH="1" HEIGHT="1">

Usajili na Mahudhurio ya Watahiniwa Darasa la Nne 2025
Kwa mujibu wa taarifa rasmi ya NECTA, jumla ya wanafunzi 1,583,686 walisajiliwa kushiriki Upimaji wa Kitaifa wa Darasa la Nne mwaka 2025. Kati yao:

Wasichana: 818,673 sawa na asilimia 52
Wavulana: 765,013 sawa na asilimia 48
Mahudhurio yalifikia asilimia 94, yakihusisha wanafunzi takribani 1.37 milioni kutoka shule za msingi 20,580 kote nchini. Aidha, wanafunzi 93,039 sawa na asilimia 6 hawakuhudhuria upimaji licha ya kusajiliwa, hali iliyotokana zaidi na utoro na changamoto za kiafya.

Ufaulu wa Jumla wa Darasa la Nne 2025
Kwa kuzingatia matokeo rasmi yaliyotolewa na Baraza la Mitihani Tanzania, ufaulu wa jumla wa Darasa la Nne 2025 umefikia asilimia 88.91, ikiwa ni ongezeko la asilimia 2.67 ikilinganishwa na mwaka 2024. Jumla ya wanafunzi 1,249,970 walipata madaraja ya ufaulu ya A, B, C na D.

Kwa mlinganisho wa miaka ya nyuma:

2023: Asilimia 83.34
2024: Asilimia 86.24
2025: Asilimia 88.91
Mwelekeo huu unaonesha kuimarika kwa ubora wa elimu ya msingi na utekelezaji wa mtaala ulioboreshwa.

Ufaulu kwa Mujibu wa Jinsia
Takwimu zinaonesha kuwa:

Wasichana waliofaulu: Asilimia 90.1 ya wasichana wote waliofanya upimaji
Wavulana waliofaulu: Asilimia 87.59 ya wavulana wote
Kwa ujumla, kati ya wanafunzi wote waliofaulu:

Wasichana: 53%
Wavulana: 47%
Hali hii inaendelea kudhihirisha mchango chanya wa ushiriki wa wasichana katika elimu ya msingi.

Ufaulu kwa Shule
Kati ya shule 20,580 zilizoshiriki upimaji:

Shule 20,364 sawa na asilimia 99.3 zilipata wastani wa daraja la A hadi D
Shule 144 zilipata wastani wa daraja E, ambalo ndilo daraja la chini zaidi
Idadi ya shule zenye wastani wa daraja E imeendelea kupungua ikilinganishwa na miaka ya nyuma, hali inayoonesha maboresho katika usimamizi na ufundishaji wa elimu ya msingi.

NECTA imeeleza kuwa matokeo ya wanafunzi waliokiuka kanuni za mitihani yamefutwa kwa mujibu wa sheria za mitihani za mwaka 2016. Hatua hizi zinalenga kulinda uadilifu na usawa wa mitihani ya taifa.



</MESSAGE>

<MESSAGE PACKAGE="com.magabe.n3cta.matokeo.ya.darasa.la.saba" STATUS="1" YEAR="2025" TITLE="MATOKEO YA DARASA LA SABA, 2025" ICON="fa::bullhorn" PAGE="PSLEPage" WIDTH="1" HEIGHT="1">

Baraza la Mitihani la Tanzania (NECTA) limetangaza matokeo ya mtihani wa darasa la saba uliofanyika kuanzia Septemba 10, 2025.

Matokeo hayo yametangazwa leo, Jumatano Novemba 5, 2025, na Katibu Mtendaji wa Baraza la Mitihani la Tanzania (NECTA), Profesa Said Ally Mohamed Jijini Dar es Salaam.

Matokeo yanaonesha jumla ya watahiniwa 937,581 sawa na asilimia 81.80 ya watahiniwa 1,146,164 wenye matokeo wamefaulu mtihani huo.

</MESSAGE>